湖南婦燒衣祭病逝兒 倒酒精助燃搶火 5歲孫嚴重燒傷

湖南一名5歲男童，其父不久前因癌症病逝，祖母日前帶他燒紙錢拜祭父親時，因難以點着紙錢而加酒精助燃，結果冒出大火令男童全身40%嚴重燒傷，估計要接受最少1個半月治療，醫療費料起碼要10多萬元人民幣。

5歲的賀語辰居於湖南常德市，其伯父和父親已相繼因鼻咽癌病逝，母親則在外打工養家。語辰的祖母上周六（26日）傍晚6時許，趁着農曆七月，帶語辰按習俗燒紙錢拜祭父親。她憶述當時將紙錢放於稻草上點燃，但點了幾次都只有火星，「我就放點酒精燃料進去發火，真的只有一點點」，結果冒出大火直撲往語辰身上。祖母連忙為孫兒撲火，之後送到附近的衛生院。

由於語辰傷勢太重，衛生院為他簡單治理後即轉送到燒傷整形醫院治療。醫院主診醫生表示，語辰送到醫院時已休克，全身燒傷面積達40%，集中在頭面頸、雙上肢、軀幹等部位，「都是特重度燒傷」。雖然搶救20多小時後，語辰的呼吸循環已趨平穩，其精神狀態亦稍有好轉，但醫生指他「因大部分創面較深，需要多次麻醉手術才能完全封閉，治療需要一個半月左右，醫療費起碼要10多萬（人民幣）」。

喺火入面倒酒精，真係得腦生喺屎忽嘅人先做到

活人祭

父親顯靈呀

加油

中國人的智慧

燒個仔落去陪佢

陷家一齊落去

一家團聚

咁就一世

下次應該倒白電油